## Überraschende Nachricht
<div class="_202x">
    <span class="year">2021</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">„Pling“ kam es</span> aus ihrem Laptop.
Marlene nahm ihren Teller mit Hühnchen und Reis und setzte sich vor ihn.
Sie aß mit einer Hand weiter und tippte mit der anderen.
Es war ein Chat mit einer Gruppe von Hackern.

Torrorist: „Was für eine Show!
Habt ihr die Logs von Marlene gelesen?
Geile Sache.“

Mohammed: „Ja, vor allem das QR-Ding, die Idee, Daten mit einem QR-Film rauszuschaffen, das ist super.
7 Stunden 53 Minuten würden der TAO-Rechner brauchen, auf dem die Datei liegt, um das Terabyte als QR-Film auf dem Bildschirm anzuzeigen.
Aber was nimmst du für die andere Seite?
Eine gute Kamera, klein, mit Akku, mehr als 1TB Speicher, schnell genug?“

Totaot: „Einer von den neuen Raspberry Pis reicht vollkommen.
Das Programm, um den QR-Film in Daten zu wandeln, schreibe ich dir in einer halben Stunde.
Du hast immer den gleichen Blickwinkel auf den QR-Code.
Das muss du einmal einstellen, dann geht das echt schnell.
Einen USB-Stick mit zwei Terabyte rein, 4K-Kamera, normaler Akku-Satz.“

Julian: „Und das Ganze in ein Taschenbuch einbauen und ins Regal gegenüber vom Rechner stellen.
Fertig.
Wie starten wir das Programm?“

Marlene: „Du musst MARWIN in Großbuchstaben auf der Konsole eintippen.“

Julian: „Geil.
Klingt gut.“

Totaot: „Ich baue das Ding.
Wer bringt es rein und startet das Programm?“

Eine Weile lang antwortete niemand im Chatraum.

Marlene: „Shit!
Das ist nicht witzig.“

Julian: „Hej, Marlene, ich weiß, dass das nicht möglich ist.
Wir können nicht in einen Hochsicherheitsbereich bei der NSA hineinspazieren wie James Bond und einen Raspberry dort platzieren.
Und überhaupt nicht nachdem, was wir heute gemacht haben.
Aber ... was du getan hast, war super gut!
Wir hatten Spaß.
Du hast es probiert.
Sie haben jetzt noch mehr Schiss vor uns, und jede Menge Arbeit.
Wir brauchen jetzt alle neue Computer.
Einige ziehen ganz um.
Wir haben viele Zugänge verloren.
Du vor allem den in die TAO rein.
Aber, was soll's.
Der Hack war geil!
Die Idee groß!“

Mohammed: „Eine popelige Traffic-Schranke.
Pffff.“

Torrorist: „Wer weiß.
Vielleicht waren da noch mehr.
Aber Marlene ist wieder raus gekommen.
Und keinen von uns hat's erwischt, keinen einzigen.
Das ist das Wichtigste.
Aber du Marlene, du musst jetzt wirklich da weg, wo du bist.
Die suchen wie verrückt nach dir.“

Mohammed: „Allerdings.
Hier in Dahab schwirren seit zwei Tagen einige schräge Gestalten rum.
Wir beobachten die.
Das sieht gar nicht gut aus.
Sie waren heute morgen sogar schon im Hotel.“

Torrorist: „Wo die Abzweigung zum Boatly liegt?“

Mohammed: „Jupp.“

Julian: „Shit, Marlene, du musst da sofort weg.
Ich denke das sind Academi-Leute.
Ich habe einen Tipp bekommen, dass zwei Gruppen nach Dahab und Hurghada geschickt worden sind.“

Mohammed: „Okay.
Machen wir dicht hier.
Bis bald, ich bin weg.“

Totaot: „Marlene! Guck gleich mal in dein Pond.“

Marlene: „Bis bald! Ich bin so froh, dass es euch gibt.“

Sie klickte das Chat-Fenster weg und wechselte die Tails-Identität.
Auf ihrem Bildschirm erschien:

<div class="terminal">
„New message received from Totaot.“ 
</div>
Sie schrieb: „show“

<div class="terminal">
Ich bin gerade über Jabber kontaktiert worden. Jemand,
der dich über Pond sprechen will. Keine Ahnung, wo der
meine Adresse her hat. Ist ein bisschen scary. Er hat
ein Pond-Secret für dich und gesagt, dass es 30 Minuten
gültig ist. Scheiße. Könnte eine Falle sein. Pass echt
auf! Er hat gesagt, er weiß, was mit Corinne passiert
ist. Keine Ahnung welche Corinne er meint.

LG, Fred

Pond-Secret: DECD !E02 (0E6 !82C B9E9
</div>

<div class="infobox" id="pond2"></div>

Marlene atmete ein.
„Corinne“, dachte sie.
Sie hatte vier Monate nichts von ihr gehört.
Shit.
Ein Honeypot? Speziell um sie anzulocken? Niemand kannte Corinne in ihrem Umkreis.

<div class="infobox" id="honeypot"></div>

Marlene schloss die Augen.
In 20 Minuten würde Achmed wieder zurück kommen und sie würde für immer von hier verschwinden.
Er hatte gesagt, dass er sie rüber bringen würde an das andere Ufer, nach Saudi-Arabien, das waren nur 35 km.
Achmed war Beduine, er hatte eine große Familie, mit vielen Verbindungen, auch in Saudi-Arabien.
„Wir helfen uns“, hatte er gesagt, „das machen wir seit Jahrhunderten.“
Das war jetzt ihre beste Option.
Die saudische Küstenwache war zwar brutal, aber sie war auch langsam, ungeübt und nicht sonderlich motiviert.
Der saudische Geheimdienst? Klang für sie nicht mehr sehr furchteinflößend.
20 Minuten Zeit.
Konnte sie es wagen?

Alle ihre Gedanken verschwanden und sie begann zu tippen:

<div class="terminal">
new-contact boatly_unknown_contact "DECD !E02 (0E6 !82C B9E9"
</div>

Nach einer Weile erschien:

<div class="terminal">
Key exchange with boatly_unknown_contact complete.
</div>
„Wow!“, dachte Marlene.
„Das ging schnell.
Fast ein bisschen zu schnell.“

<div class="terminal">
Message received from boatly_unknown_contact.
</div>
Marlene stutzte: „Und gleich eine Nachricht.
Da will wirklich jemand wirklich mit mir reden.“

Normalerweise brauchten Nachrichten über Pond einige Minuten.
Aber es war möglich, die Zeit abzukürzen.

Sie tippte: „show“.

<div class="terminal">
Hallo Marlene,

du kennst mich nicht, aber ich weiß einiges über
dich. Dein Bruder Marwin sitzt in einem CIA-Gefängnis
in den USA. Es geht ihm wohl den Umständen entsprechend
gut. Über dich gibt es Vermutungen, dass du in Dahab
oder in Hurghada bist und du bist vor drei Stunden
in die zentrale Datenbank der TAO eingebrochen.
</div>

Marlene stockte der Atem: „Wow.“ Sie las weiter.

<div class="terminal">
Corinne ist tot. Sie war im gleichen Gefängnis wie
dein Bruder und hat es nicht geschafft. Ich weiß nicht
genau, wie es passiert ist. Aber sie wollten Dinge über
ihren Freund wissen, die sie nicht wusste, nicht wissen
konnte. Das habe ich vor ein paar Tagen erfahren. Ich
selbst war beim Tod ihres Freundes dabei, Karl. Ich saß
im Raum, als es passiert ist. Ein Schlag gegen den Kopf.

Unfassbar brutal!

Er lag da. Er ist nicht wieder aufgestanden. Ich musste
damals raus gehen und mich übergeben, als mir klar wurde,
dass er wirklich tot war.
Das war für mich ein Wendepunkt. Ich wollte schon
einige Zeit davor aussteigen, aber das ist nicht so einfach,
da wo ich arbeite. Ich bin hier in der Zentrale der TAO,
in der NSA. Ich bin Verbindungsoffizier zur CIA. Ich leite
Daten weiter, die die CIA nutzt, um Hacker aufzuspüren, zu
verhaften, zu befragen und zu töten. Ich habe keinen Willen
mehr, da mitzumachen. Ich habe deine Geschichte verfolgt und
ich will dir helfen.

Ich schreibe dir jetzt, um dir zu sagen, dass die CIA
die Söldnerfirma Academi beauftragt hat, sie hieß früher
einmal Blackwater, dich zu fangen oder zu töten und ihnen
die beiden Städte Dahab und Hurghada genannt.

An beiden Orten sind gerade mindestens 20 Leute unterwegs,
um dich zu finden. Wenn du Möglichkeiten hast wegzukommen,
dann versuche es. Sie suchen derzeit nur dort und an den
Orten, wo du Freunde und Familie hast. Wenn du Fragen hast,
schreib. Ich bin jetzt hier.

Lieben Gruß, Anita
</div>
„reply“, tippte Marlene:

<div class="terminal">
Woher weiß du, dass ich in der Datenbank war?
</div>
„send“.

Kaum eine Minute später:

<div class="terminal">
Die Reihenfolge, wie du die Logdateien der zwölf Rechner
geholt hast, war dieselbe wie die, als du beim ersten 
Mal vor einigen Monaten in einem TAO-Rechner warst. Und
noch einige andere Dinge haben übereingestimmt. Wir haben
hier Hacker-Profile, die erfassen das.
</div>
Marlene drückte sich mit der Hand auf ihre Brust.
„Oh Gott“, dachte sie, „das kann echt sein.“
Sie stand auf.
Ging ein paar Mal um den Tisch herum, setzte sich wieder.
In solchen Situationen vertraute sie nur ihrem Gefühl.
Nach zwei weiteren Minuten schrieb sie:

<div class="terminal">
Kannst du heute noch einen aktuellen Raspberry PI kaufen,
eine 4K-Kamera, einen 2TB-Memory-Stick? Und hast du Zugang
zu Serverraum der 07-Maschine? 
</div>
„send“.

Marlene schaute gebannt auf den Monitor.
Es tat sich nichts.
Wenn Anita fragen würde, warum, dann würde sie nicht mehr antworten.
Sie muss direkt verstehen, dass sie es ernst meinte.
Direkt mit hineinkommen.
Sonst würde es nicht gehen.
Sie wusste nichts von Anita.
War sie eine Frau oder eine Mann?
Wie alt?
Oder vielleicht sogar eine Gruppe, die jetzt gerade alle vor einem NSA-Monitor standen und sich berieten, was sie als nächstes schreiben sollten?

<div class="terminal">
Message received from boatly_unknown_contact.
</div>
erschien auf dem Bildschirm.
„show“ tippte Marlene.

<div class="terminal">
Ja.
</div>
Marlene schloss die Augen.
Es war ein Risiko.
Aber alles war jetzt riskant.
Sie schrieb:

<div class="terminal">
Anita,

du bekommst in ein paar Stunden ein Programm für den
Raspberry von 5!50 F%87 1(37 AC56 3%EE

Du musst es nur auf eine SD-Karte kopieren und dann den
Raspberry damit starten. Du platzierst es nicht weiter als
3 Meter vom Monitor von der 07-Maschine weg. Du tippst M A R W I N
ein. Alles Weitere passiert automatisch. Es wird ca. 8 Stunden
dauern. Schreib ihm, wenn du den Stick fertig hast.
</div>
„send“.
Sie schickte die gleiche Nachricht auch an Totaot.

„Klonck“, tönte die Tür dumpf unter dem Wasser.
Sekunden später erschien Achmed, riss die Taucherbrille ab und rief: „Schnell, Marlene.
Sie kommen.
Boote und ein Hubschrauber.“

Marlene schaute umher.
Sie packte ihre Laptops in die Gummitasche und begann, sich den Taucheranzug anziehen.
„Hubschrauber“, dachte sie.
„Shit.“

„Nicht den Taucheranzug.
Keine Zeit.
Nur die Flasche“, rief Achmed.
Sie zog sich die Sauerstoffflasche über, setzte die Maske auf und band sich den Koffer um.
Achmed verschwand im Wasser.
Sie sprang ihm nach.
Außerhalb des Bootes schwamm er in eine andere Richtung als sonst.
Marlene folgte.
Es ging tiefer, dem Graben entlang.
Und nach etwa 50 Metern erkannte Marlene auf dem Meeresboden ein kleines U-Boot, das normalerweise wohl Touristen zu Tauchgängen brachte.
Achmed griff nach einem Haken und machte ihn vorne am Brustgürtel von Marlene fest.
Dann einen für sich.
Er gab dem Fahrer im U-Boot ein Zeichen und es ging los.
